Q:
На каком языке написан Ansible?

A:
Python
-----

Q:
К какому классу инструментов относится Ansible?

A:
Configuration Management Tool
-----

Q:
Что из этого может Ansible

A:
Управление контейнеров
Управление инфраструктурой
Управление приложениями
Управление облаком
Управление SD-сетями
-----

Q:
Какая компания создала Ansible

A:
Red Hat Inc
-----

Q:
В чем приемущество идемпотентности?

A:
Безопасно применять Ansible-скрипты несколько раз на сервер.

-----

Q:
Что из этого строки в YAML? 

A:
"This is a string"
This is also a string
00 - string too
I am: a string      - NOT A STRING!
-----

Q:
Комментарии в YAML?

A:
#This is a comment
-----

Q:
Логические в YAML?

A:
true, True, TRUE, yes, Yes, YES, on, On, ON, y, Y
false, False, FALSE, no, No, NO, off, Off, OFF, n, N
-----
