Q:
Что такое inventory 

A:
Коллекция хостов, которыми управляет Ansible
-----

Q:
Один хост всегда является частью твоих inventories. Какой? 

A:
localhost
-----
192.168.0.1
-----
ansiblehost
-----
defaulthost

Q:
В чем разница между подключением к locahost и любой другой машине?

A:
Ansible использует SSH для других хостов. Для locahost он использует локальное соединение.
-----

Q:
Как называется группа по умолчанию?

A:
`all` еще известна как `*`
-----

Q:
Каков формат inventory-файла?

A:
ini
yaml
-----

Q:
Определи группу `web` с хостами `spb.rotoro.cloud` и `ekb.rotoro.cloud`

A:
[web]
spb.rotoro.cloud
ekb.rotoro.cloud
-----

Q:
Определи группу `test`, содержащую две другие группы: `web` и `lb`.

A:
[test:children]
lb
web
-----

Q:
Есть несколько серверов с доменными именами `server1.domain.com`, `server2.domain.com`, `server3.domain.com`, `server4.domain.com`. В inventory файле нужно сделать алиасы для этих серверов, потому что доменные имена сложно запомнить. Какой вариант ответа правильно задаст алиасы для этих серверов?

A:
app ansible_host=server1.domain.com
db ansible_host=server2.domain.com
web ansible_host=server3.domain.com
mail ansible_host=server4.domain.com
-----
alias "app" ansible_host=server1.domain.com
alias "db" ansible_host=server2.domain.com
alias "web" ansible_host=server3.domain.com
alias "mail" ansible_host=server4.domain.com
-----
server1.domain.com=app
server2.domain.com=db
server3.domain.com=web
server4.domain.com=mail
-----

Q:
Есть сервер `93.93.136.21` на Linux. Как правильно надо заполнить inventory файл, чтобы ansible смог подключиться к этому серверу по SSH, используя логин `root` и пароль `admin`?

A:
ansible_host=93.93.136.21 ansible_connection=ssh ansible_user=root ansible_ssh_pass=admin
-----
ansible_host=93.93.136.21 ansible_connection=winrm ansible_user=admin ansible_ssh_pass=root
-----
ansible_host=93.93.136.21 ansible_connection=docker ansible_user_login=root ansible_password=admin
-----
ansible_host=93.93.136.21 ansible_connection=ssh user=root password=admin
