Q:
Какая команда запускает playbooks? 

A:
+ ansible-playbook
- play
- run
- do

Q:
Что такое playbook? 

A:
+ Ansible-скрипт управления конфигурацией
- Документ, который демонстрирует как правильно настраивать Ansible
- Книга (руководство) как пользоваться Ansible
- В Ansible такого понятия не существует

Q:
С какой линии обычно начинается playbook? 

A:
+ Три тире: `---`
- С команды `start`
- С команды `#!/bin/ansible`
- Cо слов `ansible-play`

Q:
Определи структуру playbook

A:
Playbook это list of plays, которые являются dictionaries. Поэтому playbook это list of dictionaries.
-----

Q:
Определи структуру play

A:
Связывает хосты для настройки и tasks, которые будут на нем выполнены+
Является элементом массива playbook+
Является частью словаря roles
Связывает vars, files, tasks и handlers между собой

-----

Q:
Какова структура task? ( TODO - провепить можно ли в степике в ответе сделать ямл, если нет, то на MCQ)

A:
`name: taskname` + `module: arguments` +
`name: taskname` + `hosts: host_group`
`name: taskname` + `role: role_name`
`name: taskname` + `conf: inventory_name`

-----

Q:
Что такое модули? 

A:
Это скрипты, которые поставляются с ansible и выполняют какие-то действия на управляемых хостах +
Это отдельные исполняемые файлы, которые Ansible отправляет на целевой хост
Это транслированные в байт-код YAML-примитивы и маленькая VM, которые Ansible отправляет на целевой хост
Это Linux-команды, объединенные в один скрипт. Ansible инициирует процедуру его удаленного выполнения на управляемых хостах

-----
/// не знаю как положить на степик

Q: 
Суммируя структуру playbook 

A:
Playbook это list of plays
Play связывает неупорядоченный dictionary of hosts с упорядоченным list of tasks
Каждый task ассоциирован с ровно одним module

-----
Q:
На каком языке разметки написан по умолчанию Ansible playbook?

A:
- JSON 
- XML
+ YAML 
- HTML

-----

Q:
Какая команда запускает запустит playbook `install.yml`?

A:
- ansible install.yml

- ansible --playbook install.yml

+ ansible-playbook install.yml

- ansible -p install.yml

-----

Q:
Каким аргументом можно указать переменную в Ansible playbook?

A:
+ -e
- -c
- -v
- -a
