https://docs.ansible.com/ansible/latest/playbook_guide/playbooks_variables.html

Q:
Как определить переменные в playbook? 

A:
- hosts: all
  vars:
    key_file: /usr/local/nginx.key
    server_name: localhost
-----

Q:
Как определить переменные в playbook, используя файл? 

A:
- hosts: all
  vars_files:
  - nginx.yml
-----

Q:
Как вывести содержимое переменной? 

A:
- debug: var=variable name
-----

Q:
Как сохранить результат команды в переменную?

A:
- name: capture current user into a varianle
  command: whoami
  register: login
-----

Q:
Как запретить ansible останавливать выполнение task после обнаружения ошибки?

A:
Установить флаг ignore_errors: True для task.
-----

Q:
Если переменная "user" содержит dictionary, как можно получить ключ password этого словаря?

A:
- {{ user.password }}
- {{ user['password'] }}

+ All of this
-----

Q:
В каком случае можно использовать {{ user['name'] }}, но нельзя  {{ user.name }}?

A:
Если ключ в dictionary содержит пробел. Например {{ user['user name'] }}
-----

Q:
Как убедится, что firewalld остановлен?

A:

+ service: name=firewalld state=stopped
- command: sudo systemctl stop firewalld
- yum: name=firewalld state=stopped
-----


Q:
Какой модуль использовать для установки nginx в CentOS?

A:
+ yum: name=nginx state=present
-----

Q:
Какой модуль использовать для установки nginx в Debian? 

A:
+ apt: name=nginx state=present
-----

Q:
Какой модуль использовать для установки nginx и в Debian, и в CentOS?

A:
+ package: name=nginx state=present
-----

Q:
Как запустить службу nginx?

A:
- service: name=nginx state=started enabled=yes
-----

Q:
В чем приемущество идемпотентности?

A:
Безопасно применять Ansible-скрипты несколько раз на сервер.

-----
