https://docs.ansible.com/ansible/latest/playbook_guide/playbooks_loops.html
https://docs.ansible.com/ansible/2.9/plugins/lookup.html

https://docs.ansible.com/ansible/latest/playbook_guide/playbooks_conditionals.html


***

Q:
Что такое lookups? 

A:
Механизм Ansible для чтения данных конфигурации из различных источников, чтобы эти данные можно было использовать в playbooks или templates.
-----

Q:
Что из этого lookups?

A:
file
pipe
env

+ all of this
-----

Q:
Выбери команду для получения SSH-ключа из /home/max/.ssh/id_rsa.pub

A:
+ debug: msg={{ lookup('file','/home/max/.ssh/id_rsa.pub') }}

- debug: msg="{{lookup('pipe', 'git rev-parse HEAD') }}"

- debug: msg="{{lookup('env', 'SHELL') }}"
-----


Q:
Какие из этих директив являются циклами в Ansible?

A:
- with_items
- with_list
- with_dict
- loop

+ all of this
-----

Q:
Что из этих директив являются эквивалентами? 

A:
- with_items && loop
+ with_list && loop
- with_items && until
- loop && until
-----

Q:
Мы проходим по dictionary

- name: iterate over dict
  debug: msg="{{ item.key}}={{ item.value }}"
  with_dict: "{{ ansible_eth0.ip4 }}"
  
Как это реализовать с помощью loop:
- name: loop over dict
  debug: msg="{{ item.0}}={{ item.1 }}"
  loop: ?????
  
(обрати внимание, что msg отличается от данного в примере)

A:
- "{{ ansible_eth0.ip4|dict2items }}"
- "{{ ansible_eth0.ip4 }}"
+ "{{ ansible_eth0.ip4|dictsort }}"
- "{{ ansible_eth0.ip4|flatten }}"

-----

Q:
Какова связь между lookups и with_*?

A:
With-loops это lookup-плагины, возвращающие массив.
-----



Q:
Что нужно использовать, чтобы ? 

A:

- name: reboot only debian OS
  command: /sbin/shutdown -r now
  when: ansible_facts['os_family'] == "Debian"
-----


Q:
Когда выполнинится модуль shell? 

tasks:
    - name: Conditional test
      vars:
       fir: true
       sec: "yes"
      shell: echo "Ok 1st '{{ fir }}', 2nd '{{ sec }}'!"
      when: fir and sec | bool

A:

- Если fir и sec определены
- Если fir или sec неопределена
- Если fir и sec имеют одинаково значение
+ Если fir и sec истинны

-----

Q:
Что выведет такой playbook? 

tasks:
  - name: Conditional list test
    vars:
      lst:  [ 0, 2, 4, 6, 8, 10 ]
    shell: echo "{{ item }}"
    loop: "{{ lst }}"
    when: item > 5

A:

skipping: [localhost] => (item=0) 
skipping: [localhost] => (item=2) 
skipping: [localhost] => (item=4) 
changed: [localhost] => (item=6)
changed: [localhost] => (item=8)
changed: [localhost] => (item=10)

^CORRECT

----
changed: [localhost] => (item=0) 
changed: [localhost] => (item=2) 
changed: [localhost] => (item=4) 
changed: [localhost] => (item=6)
changed: [localhost] => (item=8)
changed: [localhost] => (item=10)
----
changed: [localhost] => (item=0) 
changed: [localhost] => (item=2) 
changed: [localhost] => (item=4) 
skipping: [localhost] => (item=6)
skipping: [localhost] => (item=8)
skipping: [localhost] => (item=10)
-----
