Q:
Есть ли у ansible понятие импорта или вставки других playbooks?

A:
Да. Используется include и import_* для включения tasks и plays.

-----

Q:
Что верно про ansible-galaxy? 

A:
+ Инструмент командной строки, который используется для поиска и загрузки ролей, опубликованных сообществом.

+ Можно использовать для создания скелета роли.

- Дает доступ к коллекциям Ansible Automation Hub

- Работает по платной подписке


Q:
Какой командой можно создать новый шаблон роли? 

A:
ansible-galaxy init --init-path test/roles web
-----

Q:
Что такое Ansible Galaxy? 

A:
Репозиторий с открытым исходным кодом сообщества ansible, предоставляющий роли ansible.
-----

Q:
Установи ntp роль geerlingguy из Ansible Galaxy

A:
ansible-galaxy install -p ./roles geerlingguy.ntp
-----

Q:
Как получить список установленных ролей для playbook с ansible-galaxy?

A:
ansible-galaxy list -p ./roles
-----

Q:
Как удалить роль с ansible-galaxy?

A:
ansible-galaxy remove geerlingguy.ntp -p ./roles/
-----

Q:
Зачем нужен include?

A:
Позволяет включать tasks или playbooks. Часто используется в ролях.
-----

Q:
Какие инструменты пришли на смену устаревшему include?

A:
+ include_tasks
+ import_tasks
+ import_playbook
-----
